中國經濟正式走向大衰退了。這幾天爬了好幾篇報導，我很感慨。自食業果，不是不報。

中國經濟正式走向大衰退了。這幾天爬了好幾篇報導，我很感慨。自食業果，不是不報。

中國內政真的比表面上看起來要更嚴峻，不僅經濟成長趨緩、人民不敢花錢，紛紛把錢存銀行，更不出國；中美貿易戰中，中國最後同意跟美國購買500億美元農產品，但中國官媒根本避重就輕不報導。

▶️中國同意採購美國農產品，陸媒報導避重就輕

我一直很疑惑，中國一直看美國不爽，怎麼轉頭就去跟美國買了1.05萬噸的豬肉？現在又要買500億美元（關稅驚人）的農產品？自己種不就好了？有骨氣就不要吃？

但就因為辦不到，所以再貴也要買。中國的土地是否真的糟糕到種出來的食物有毒？看起來那個答案是——沒錯。

十年後，這還是一個經濟強國嗎？不只食物，會不會連水和空氣都需要進口？

還有另外一個問題——不是所有的中國人民都負擔得起進口糧食。很多人在找更便宜的食物，因為中國自己的各種成本在增加，人民生活沒有以前那麼容易了。中國昔日最繁榮的鄭州，號稱人人存款破千萬，目前全區債務驚人的高築；中國官媒自己講，中國經濟正陷入大衰退，因為最發達的地區企業利潤在暴跌了。

最新數據顯示，今年1至8月，北京、上海、廣東等最發達地區的工業企業利潤，罕見出現雙位數下跌。

原因是中美貿易戰開打後，外資大量撤離，對中國最發達地區造成重創。有400家美資企業宣布撤離中國；有六成日本企業已經從中國轉往其它國家或正在撤離中；剩下四成則正在部署如何撤資。

這還只是其中一部分而已，且不論台商至少撤走六千億以上的資金，最誇張的是，連中國部分企業自己都撤出中國，轉往印度、越南、印尼等地發展。

因為中國人力不再低廉是鐵的事實，連中國自己的中小企業主都承認並且往其他國家發展。

▶️大衰退來臨？中國最發達地區企業利潤暴跌

▶️中國經濟低迷，消費者捂緊錢包

當政策毒化著土地、空氣，未來會不會人人需要看病，勞動人口還會那麼強嗎？守不住健康，如何談其他發展？但是這些，是缺乏遠見、不尊重智慧財產權（原創）的中國政府最眼盲的地方。

中國政府不尊重人的價值，這決定競爭力無法走長久永續。

可以讓新疆人站在牢房中死、讓香港人紛紛投海死，不聽話就是死，怎麼會尊重自己的土地、自己的水源？怎麼會敬畏生養自己的自然？他們文化革命連自己的親爺爺都可以鬥掉，讓自己的親人去死，這麼創傷症候群的掌權者，我覺得自爆只是時間早晚。

毒化土地，是在毒化自己。

你不得不用更高的錢去跟國外買你的民生用品，是的，是買你的「民生用品」，買你的日常所需。

因為國外是民主制度，國外會尊重人，尊重人的地方自然會尊重土地、動物、樹木，這是一個裙帶關係。這是中國自己辦不到的——一個愛的態度。

有一個上海年輕人跟我們說，上海的河流是髒的，空氣也是髒的，他剛畢業買房，他的月薪是一萬人民幣，每個月交房貸和利息，要交九千人民幣，所以一個月吃飯錢加上雜支只能是一千元人民幣。

「外面總是說中國經濟多好，但我不知道我們哪好？水是髒的，不能喝，空氣是髒的，但必須吸，交了房貸後，我沒有什麼錢可以生活，我不知道錢都誰給賺走了。」他跟我們這樣說。

NBA抵制說不看，只因為火箭隊經理莫雷發文挺香港，但昨日上海NBA賽事還是坐滿滿；

灌籃高手作者井上雄彥被中國網友肉搜還揚言要抵制他，只因為井上雄彥按讚支持香港爭民主的議員的發文；

這都只是雞毛蒜皮的超級小事，真正的大事是這些沒有被大肆報導的消息：中國內政正在崩了，而且隨著中美貿易戰，崩的很可怕。

中國經濟繼續崩下去，武力鎮壓並殺害香港、新疆人，遲早要後繼無力。惡夢是會中止的，請你們要等到它。

昨天看報導，香港的進口催淚彈用完了，目前要改用中國製的，引爆時間更短，持續時間更短就會熄滅，我覺得是一個sign。

就有網友說，中國製的？可能在投出去以前就會自爆！

是啊，一直在害人、種惡業，真的會自爆。

願中國領導階層，早日覺悟，收手吧！暴力沒有辦法讓心裡開出花，這樣治理人民，長遠下來是行不通的。

請留意樓主是於舊登也很出名的機界原種

對我地黎講，好處是因為要簽中美協議，北京知道唔可以再咁強硬對港，因為局面太難看，美方都有壓力。
壞處，美方因為要簽協議，又唔可以再大力制裁中國，將來人權法對港共制裁都可能會手軟d